\section*{Этап 5.5 Проведение верификационных расчетов для модели активной зоны, выполненной с помощью быстродействующего нейтронно-физического расчетного модуля и объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля}
\label{work_5_5}

\subsection*{Назначение}

Для обеспечения необходимой точности расчетов, особенно в нестационарных режимах, необходимо совместное применение быстродействующего нейтронно-физического и объектно-ориентированного теплогидравлического расчетных модулей.

Для подтверждения правильности сопряжения быстродействующего нейтронно-физического и объектно-ориентированного теплогидравлического расчетных модулей в рамках модели активной зоны необходимо произвести их совместную верификацию.

Работа необходима для применения комплекса в областях применения 1, 3.

\subsection*{Требования}

Для проведения верификации необходимо . В рамках этой матрицы будут подготовлены соответствующие входные данные для верификации: результаты реакторных экспериментов, расчетные бенчмарки и результаты проектные расчетов. Далее необходимо построить соответствующие расчетные модели и оценить по ним верифицируемые характеристики активной зоны.

\begin{itemize}
\item подготовить верификационную матрицу;
\item разработать систему импорта эксплуатационных и экспериментальных данных;
\item подготовить входные данные для моделирования стационарного состояния;
\item подготовить входные данные для моделирования динамических режимов;
\item Оценить по результатам моделирования основные интегральные характеристики РУ;
\item создание отчета по результатам тестирования модуля.
\end{itemize}

Эксплуатационные и экспериментальные данные предоставляет Заказчик.


\subsection*{Отчетные материалы:}

Отчёт <<Проведение верификационных расчетов для модели активной зоны, выполненной с помощью быстродействующего нейтронно-физического расчетного модуля и объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля>>
